<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Yi Xi on 01新闻网</title>
    <link>https://xue1027.github.io/musical-barnacle/</link>
    <description>Recent content in Yi Xi on 01新闻网</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://xue1027.github.io/musical-barnacle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>中央气象台：华北、黄淮北部等地最低温将接近或跌破历史同期极值</title>
      <link>https://xue1027.github.io/musical-barnacle/posts/%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%A8%BF2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xue1027.github.io/musical-barnacle/posts/%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%A8%BF2/</guid>
      <description>新京报讯 据中央气象台官网消息，中央气象台12月13日06时继续发布寒潮黄色预警： 预计，12月13日至16日，一股强寒潮将自新疆开始，自西向东、自北向南影响我国，大部地区将先后出现4～6级偏北风，气温随之下降8～12℃，西北地区、内蒙古中西部、华北西部及江南、华南北部、贵州等地的部分地区降温可达14℃以上。新疆山口地区有9～10级、阵风12～13级大风，东部和南部海区有6～8级、阵风9～10级大风。17日早晨最低气温0℃线可南压至贵州南部和江南北部一带，-10℃线位于黄淮北部至秦岭一带。华北、黄淮北部等地的部分地区最低气温将接近或跌破历史同期极值。
其中，12月13日08时至12月15日08时，新疆、内蒙古西部和中部、甘肃、宁夏、青海、陕西北部、山西西部等地将出现8～12℃降温，甘肃、宁夏、内蒙古河套地区、陕西北部局地降温可达14℃以上。 (责编：岳弘彬、牛镛)</description>
    </item>
    <item>
      <title>北京地铁昌平线事故：515人送医院检查，其中骨折102</title>
      <link>https://xue1027.github.io/musical-barnacle/posts/%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%A8%BF3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xue1027.github.io/musical-barnacle/posts/%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%A8%BF3/</guid>
      <description>记者从北京市交通委获悉，12月14日18时57分，地铁昌平线西二旗至生命科学园上行区间，两辆列车发生追尾事故，造成部分乘客受伤。事故发生后，北京市委市政府成立现场事故处置领导小组，交通、消防、卫健、公安、应急等部门和属地政府迅速响应，全力以赴抢险救援，转运伤员，转移乘客。14日23时许，人员转运完毕，现场处置工作基本结束，共有515人送医院检查，其中骨折102人，无人员死亡。截至今晨6时，423人已离院，25人留观，67人住院治疗。据初步调查，事故原因为雪天轨滑导致前车信号降级，紧急制动停车，后车因所在区段位于下坡地段，雪天导致列车滑行，未能有效制动，造成与前车追尾。</description>
    </item>
    <item>
      <title>黄河风情线上享幸福</title>
      <link>https://xue1027.github.io/musical-barnacle/posts/%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%A8%BF/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xue1027.github.io/musical-barnacle/posts/%E6%96%B0%E9%97%BB%E7%A8%BF/</guid>
      <description>古有言：“治理黄河，重振国威，救苍生于水淌”。汉武帝开通河渠，大禹治水功勋显扬；明孝帝修建堤防，清乾隆治理不留痕长。 自2021年以来，国务院印发《黄河流域生态保护和高质量发展规划纲要》指出，坚持生态优先，绿色发展，坚持量水而行，节水优先，坚持因地制宜，分类施策，坚持统筹谋划，协同推进，将黄河流域打造成为大江大河治理的标杆。兰州市全面贯彻该文件，以“清单化，台账化”管理推动清廉兰州建设与黄河重大国家战略。全面完善黄河两岸的基础设施，提高兰州人民的生活质量，增强兰州人民的幸福感和自豪感。 2023年5月15日上午，兰州市人民检察院联合兰州市水务局召开“黄河水清，水润兰州”专项行动新闻发布会，向社会通报兰州黄河的建设。 黄河关系着兰州人民的幸福生活，潺潺流水为兰州人民带来福祉。 近年来，兰州市贯彻国家政策，完善黄河两岸的基础设施，植树铺路打造宜居城市。当我们一整天漫步在黄河风情线沿线时我们可以享受到独属于兰州人民的黄河幸福感。都说一天之际在于晨，而兰州人民的一天便是围绕着黄河开始的。清晨，当第一缕阳光照到黄河河面，黄河旁的柳树,胡杨等开始了光合作用，与过去的不同，过去的兰州人民便是扛着锄头在黄河边进行劳动思考的是生计，而现在只是出于对生活的热爱，可以看到的是在黄河沿线晨跑和锻炼的人们，在午饭之后，黄河的茶摊迎来了收入的高峰期。在兰州，午饭之后到黄河茶摊边喝杯下午茶再适合不过了，吹吹黄河风，和三两朋友高谈阔论。生活若此，吾复何求。当夜晚降临，黄河也看不清颜色，平静得像一滩死水，登上黄河轮渡看远处白塔山的幽静，看黄河散步的兰州人民，夜晚的凉爽吹散了一天的烦恼和疲惫。这是属于兰州人民的幸福，是身体的放松，是心灵的“幸福”。 “最近几年在黄河边排污管看不到了，黄河水更为干净了，再也闻不到臭味了”兰州市民王军说“徜徉在美丽的母亲河畔，越来越感受到身边黄河的魅力，这些年黄河的水质好了，两岸的野生栖息动物也随处可见，游人也多了，生活在兰州很安心。”黄河的建设使黄河变得更好了，作为受益者的兰州人民感受了这一点，感受到黄河变化带来的生活变化。 如果来到兰州，就到黄河风情线上走走领会这份属于兰州人民的幸福吧！这份不加修饰，从内心迸发的幸福感。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
